【聯合國發言後返港】何韻詩談官媒指名斥責：越大反應證明我哋越啱

【聯合國發言後返港】何韻詩談官媒指名斥責：越大反應證明我哋越啱
8分鐘前
即時娛樂

何韻詩周一（8號）出席瑞士日內瓦的聯合國人權理事會第41屆會議，以「聯合國觀察」代表身份，發表2分鐘演講，控訴香港自由已逝，一國兩制近乎死亡，其間被中國代表兩度打斷發言，她希望聯合國關注並協助香港恢復民主權利，並譴責政權嘗試消滅人民的聲音，此舉獲得不少港人掌聲，不過愛護者紛紛留言指擔心她的人生安全。

阿詩今日約下午6時25分左右返抵香港，戴上太陽眼鏡的她獨自推着行李出閘，其助手立即上前迎接，被問到今次去演講，阿詩表示：「其實好榮幸嘅，代表香港去到一個國際場合度發聲。」她透露花了數天時間準備演講辭，她說：「今次演講都係希望重申保障番香港擁有嘅一國兩制。」

廣告
至於中國對她的批評，阿詩說：「我睇到，預咗啦，其實正正表現咗呢個國家唔容許有唔同聲音存在，我喺講詞主要針對一國兩制被毀壞情況，我都係講緊事實，佢截停我兩次嘅過程，佢哋都係講啲唔合理原因，好明顯係將我本身有嘅90秒冇咗，好在當時副主席喺度持平。」

問到會否擔心打壓更利害或人生安全受威脅，阿詩說：「我諗我而家始終立足香港範圍，我係冇觸犯任何香港嘅法例，言論自由係我哋呢個地方應該擁有嘅事情，假設如果真係有任何嘅事喺我身上或同伴身上發生，正正中咗我講嘅嘢，其實企得喺街上抗爭喺人或我哋可以去其他地方表達意見嘅人，某程度上有心理準備有所謂唔同嘅後果，如果係咁，香港已經去到一個返唔到轉頭嘅地步。你有能力嘅時候，更加需要做得幾多得幾多。」

對於被官媒指名道姓斥責，阿詩表示：「我冇諗堂堂一個外交部，對我講話有咁大反應，我唔知點講，證明咗當佢哋越大反應，我哋係越啱。」問到阿詩是否覺得一個外交部的身份如果要指名道姓去說她，有點小題大做？阿詩說：「喺佢哋嘅角度，當然認為世界係咁啦，認為佢哋係咁啦……但係香港而家淨係擁有嘅言論自由同傳媒自由亦都好多嘢都冇咗，慢慢亦都侵蝕緊，我再重申，我係希望回復番一國兩制，等香港有番自己嘅自治，究竟可唔可以攞番呢？如果外交部講嘅係事實，希望佢哋真係表現到出嚟啦！而家講緊嘅係反送中，但其實去到某一個位最後都係要返番去，要求真普選，其實林鄭呢樣係冇得避嘅，而唔係一句成語就可以避咗呢件事。」

被問接下來有何活動，阿詩指之後會出席世界各地不同演講，她說：「本來喺聯合國發言都想講警權問題，不過得90秒講唔切，我都有同非政府組織去講香港問題，雖然有人覺得聯合國係傾向一啲極權國家，亦都有人同我講『你去講有咩用』，我覺得起碼去咗發聲先，之後有咩結果都要靠大家努力。」

提到阿詩不在香港的這幾天，有很多巿民在各區發起不同的遊行，她說雖然自己不在香港，但都心繫香港，亦都有留意事態發展，她說：「覺得啱啱九龍嗰個遊行係充分表現到網民嘅創意同團結，呢個政府以為7月1號之後可以分化到我哋，其實係分化唔到嘅，我再講多次，其實呢個抗爭係一個長遠嘅抗爭，並唔會一、兩個星期完。」提到有網民已經在申請在沙田區遊行，等候警方發出《不反對通知書》，問阿詩的看法，她說：「好好，希望可以延伸到18區都有陸續嘅抗爭。」

除了各區遊行外，網民去抵制無綫兼去圍觀無綫的活動，及去信無綫廣告商施壓，結果令到有廣告商撤回廣告，問到她有何睇法？阿詩說：「好欣賞網民創意，大家用盡所有窿窿隙隙全方位去抗爭，只可以咁做，去令到極權肉痛，當然佩服佢哋，相信佢哋會有智慧並且優雅地繼續去抗爭。」

對於林鄭昨日發表的言論，繼續不肯用撤回，問到如何看「壽終正寢」？阿詩說：「我唔知佢呢句係咩意思，唔知係邊個壽終正寢，總之有啲嘢係壽終正寢咗，但暫時唔係呢段條例。」

做完訪問後，阿詩到停車場等車，問到聯合國今次為何邀請她，阿詩認為應該對方有留意她早前在奧斯陸的演講，所以透過NGO組織去聯絡大家，8月會再到外地做演講，包括美國、澳洲及台灣等地，直至年尾都有不同講座邀請她，阿詩希望盡量做，上車前，有市民圍住阿詩影selfie，有一位男士更同阿詩講：「加油！」

毛主席 : 被敵人反對是好事而不是壞事

我認為，對我們來說，一個人，一個黨，一個軍隊，或者一個學校，如若不被敵人反對，那就不好了，那一定是同敵人同流合污了。如若被敵人反對，那就好了，那就證明我們同敵人劃清界線了。如若敵人起勁地反對我們，把我們說得一塌糊塗，一無是處，那就更好了，那就證明我們不但同敵人劃清了界線，而且證明我們的工作是很有成績的了。
《被敵人反對是好事而不是壞事》（一九三九年五月二十六日），人民出版社版第二頁

凡是敵人反對的，我們就要擁護；凡是敵人擁護的，我們就要反對。
《和中央社、掃蕩報、新民報三記者的談話》
（一九三九年九月十六日），《毛澤東選集》二版第二卷第五八零頁

你要有知識 ! 你就得參加變革現實的實踐。

節錄自毛語錄

Push

星星之火，可以燎原。

節錄自毛語錄

on the right track

推

把別人的經驗變成自己的，他的本事就大了。

節錄自毛語錄

革命不是請客吃飯，不是做文章，不是繪畫繡花，不能那樣雅致，那樣從容不迫，“文質彬彬”，那樣“溫良恭儉讓”。革命就是暴動，是一個階級推翻一個階級的暴烈的行動。

NOW - 麥小姐追思會 ＠ 中環愛丁堡廣場 - 19:00~22:30
7.11 - 梁烈士公眾告別禮 -
7.11 - 油尖旺區議會夢遊 -
7.12 - 光復港大 守衛我城 -
7.13 - 光復上水 -
7.14 - 沙田區大遊行 -
7.27 - 紅磡土瓜灣大遊行 - 待確認
7.28 - 將軍澳遊行 -
隨時 - 抵制TVB -
隨時 - 美國聯署 人權民主法案 -

撤回修例 收回暴動 撤銷控罪 追究警隊 雙真普選
不割蓆，不篤灰，不分化

有信用評分之後 痴memo 遊行 上網講錯嘢 信錯教都可能扣你分
請不要再裝睡 行動吧香港人
記得簽聯署呀!!!香港人權和民主法案

捐款支持「香港民意研究所」讓數據說實話，讓數據揭真相。：

歡迎分享

支持開個記者會，補返講足本版聯合國發言，被中國禁止既發言需要連同文本公開俾全世界

董式思維

老毛在天之靈應該感到欣慰
後世人繼續用佢既理論反9佢

敵人一天天爛下去，我們一天天好起來。

節錄自毛語錄

歷史是人民創造的。

節錄自毛語錄

老毛金句！

敵進我退，敵駐我擾，敵疲我打，敵退我追。

節錄自毛語錄

多少事，從來急，天地轉，光陰迫，一萬年太久，只爭朝夕。

節錄自毛語錄

女英雄